內地客中門大開 議員斥雙重標準 林鄭向南韓封關

內地客中門大開
議員斥雙重標準
林鄭向南韓封關

【本報訊】南韓武漢肺炎疫情大爆發，昨日再多231人確診，累積833宗個案，僅次於中國。面對疫情洶湧而至，一度以「歧視」為由拒向內地封關的林鄭月娥政府忽然英明，昨晚向南韓發出紅色外遊警示，並宣佈今早6時起禁止來自南韓的非港人入境，成首個被港府因疫情封關的國家。有立法會議員笑指：「𠵱家咪『歧視』南韓？」有學者分析，對韓封關是「姿態多於實用」，並斥責港府雙重標準應對內地及南韓疫情。

記者：張雅婷 鄧溢禧

相關新聞：港發紅旅警 撤300旅團

南韓疫情持續迅速擴大，昨新增231宗確診個案，全國累計833宗，8人死亡。在首爾，南韓政府昨日起推行公務員非繁忙時間上下班，減輕公共交通工具感染風險。市內體育館、圖書館、博物館等暫停開放，取消體育賽事。

多國對南韓疫情嚴陣以待，未計香港，至少15個國家及地區對南韓實施入境管制，包括澳門要求入境前14天到過南韓旅客需接受醫學檢查；以色列和約旦等國更禁止14天內曾到訪南韓的外國人入境。與南韓邊境接壤的北韓則延長境內外國人的30日隔離令，未知延長多久。

南韓疫情迅速擴散，工作人員昨在首爾國會大樓外消毒街道。路透社

中國未有禁韓令

中國相對較「寬鬆」，未有任何「禁韓令」，更有一萬留學生陸續於本周抵韓，等待隔離14日後開學。

港府則維持慢半拍作風，直至昨晚8時，保安局長李家超才宣佈向南韓發出紅色外遊警示，理由是鑑於南韓新型肺炎疫情，港人如非必要應避免前往南韓。他同時宣佈，由今日早上6時起，將禁止14日內曾到訪過南韓的非香港居民入境本港，即對南韓全面封關。

食衞局長陳肇始補充，今日起所有從南韓抵港的人士，都需要接受港口衞生科人員評估，如有病徵，將會送院隔離及檢查；至於沒有病徵人士，亦要接受醫學監察14日。若曾到疫區大邱或慶尚北道的人士，需要接受強制檢疫14天。她知悉昨晚有四班航班由南韓抵港，所有旅客都會接受醫學監察。

武漢肺炎早在去年12月於內地爆發，至今有77,150宗確診，情況遠比南韓嚴峻，港府卻一直容許從內地入境的人士來港，僅以自律形式的強制檢疫措施應對。特首林鄭月娥曾指，封關是歧視內地人。民主黨醫療衞生政策發言人黃碧雲笑指：「𠵱家咪『歧視』南韓？」她批評港府是擠牙膏式封關，有必要同時對內地封關，並因應日本及意大利的疫情發出旅遊警示。

學者：姿態多於實用

專研韓國文化的中文大學社會科學院全球研究課程助理講師鍾樂偉認為，港府對全韓封關，對韓籍人士影響有限，「似係（港府）姿態多於實用」，因源頭仍可確切追蹤，若以確診宗數暴增計算風險，「之前大陸湖北武漢發病更重，特區政府嗰陣應用同樣措施去做」，政府應對南韓和對內地疫情持雙重標準。

陳肇始解釋，港府對內地早前的疫症亦非常留意，政府採取一切措施均基於風險評估。政府分別於上月下旬及本月8日兩度封閉關口。她又提醒來自日本和意大利的旅客，入境後14天內若條件許可，應留家14天，量度體溫，以及出外需要全程佩戴口罩。

眼見疫情失控，原計劃在首爾觀光兩周的港人梁小姐擔心南韓疫情大爆發，遂更改機票提早四日回港，「好驚返唔到嚟，當地有傳聞話27號會封（關），本來首爾都有七成人戴口罩，之後越嚟越多人中招，𠵱家差唔多成個首爾嘅人都戴晒喇」。港人陳先生礙於家人擔心及害怕疫情失控，更提早10日回港。

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動